\chapter{മലയാളം വായിക്കാന്‍}
മലയാളം വായിക്കുന്നതിനായി ഏതെങ്കിലും മലയാളം യൂണിക്കോഡ് ഫോണ്ട് ഹോം ഫോള്‍ഡറില്‍ .fonts എന്ന ഫോള്‍ഡറില്‍ പകര്‍ത്തിയാല്‍ മതി.ഫോണ്ട് വ്യൂവറില്‍ ഫോണ്ട് തുറന്ന ശേഷം ഇന്‍സ്റ്റാള്‍ കൊടുത്താല്‍ അത് തനിയേ ഈ പ്രവര്‍ത്തി ചെയ്യുന്നതാണ്. ഇത് ചെയ്യാന്‍ റൂട്ട് അനുമതി വേണ്ട. എന്നാല്‍ ഇത് എല്ലാവര്‍ക്കും ലഭ്യമാവാന്‍ ഫോണ്ട് /usr/share/fonts ല്‍ പകര്‍ത്തേണ്ടതുണ്ട്. ഇതിന് പക്ഷേ റൂട്ട് അനുമതി വേണം. ഇത്തരത്തില്‍ ഏതെങ്കിലും ഒരു മലയാളം യൂണികോഡ് ഫോണ്ട് കമ്പ്യൂട്ടറില്‍ ഉണ്ടായിരുന്നാല്‍ മലയാളം വായിക്കാനുള്ള സൗകര്യമായി. ഇവിടെ ശ്രദ്ധിക്കേണ്ട ചില ചെറിയ കാര്യങ്ങള്‍ ഉണ്ട്.   2012-ന് മുന്നേ ഇറങ്ങിയ ഒരു ഓപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റത്തില്‍ യുണികോഡ് 5.1 വരെ പിന്തുണയുള്ള പഴയ റെന്ററിങ്ങ് എഞ്ചിനായിരിക്കും ഉണ്ടായിരിക്കുക. അത്തരം കമ്പ്യൂട്ടറുകളില്‍ ആ റെന്ററിങ്ങ് എഞ്ചിനിലെ പ്രശ്നങ്ങള്‍ പരിഹരിച്ച ഫോണ്ടുകളും അതിനു ശേഷമുള്ളവയില്‍ പുതിയ ഫോണ്ടും ആയിരിക്കണം ഉപയോഗിക്കേണ്ടത്. പഴയ ഒാപ്പറേറ്റിങ്ങ് സിസ്റ്റത്തിന് വേണ്ടിയുള്ള ഫോണ്ടുകള്‍ ഇവിടെ നിന്ന് ലഭിക്കുന്നതാണ്.താഴേക്കൊടുത്തിരിക്കുന്ന ആദ്യലിങ്കില്‍\footnote{\url{http://download.savannah.gnu.org/releases/smc/fonts/malayalam-fonts-5.1}} നിന്നും ലഭിക്കുന്നതാണ്. പുതിയ ഫോണ്ടുകള്‍ രണ്ടാമത്തെ\footnote{\url{http://smc.org.in/fonts}} ലിങ്കില്‍ നിന്നും ലഭിക്കും.